有冇人可以解釋吓點解新加坡成四萬個都未崩潰？

但香港一千幾百個就嗌晒救命？

真心唔明
有冇專業人士分析下

因為香港人條命貴d

四萬件入晒集中營

中招嘅多數係外勞

人哋對個政府有信心

monkey 獨裁，封鎖哂d 消息

佢地覺得主要係外勞

佢果邊全民強制戴口罩咪又係咁爆

香港人太緊張

香港連自主權都冇, 人地獨立國家黎,
支那送啲武肺病人入黎都要硬食, 咁你話崩唔崩
仲要套醫療制度用得就用, 永遠唔改革搞到爆晒

佢哋本地居民確診勁少，驚閪

因為全部都係身壯力健嘅後生外勞

特首唔同

人哋非重症唔入醫院，只係入隔離營，根本香港一早要學，半年時間，班狗官乜鳩都唔做

四萬個9 成9 都係外勞

住晒隔離營
根本唔喺社區

驚閪

冇錯

中招全部都係低等外奴 班高等monkey都冇乜點中招 驚乜？

又後生又唔係自己人
坡佬真係驚西

問題係都要用醫院架
唔通係送返去佢哋國家？

佢哋人有少過我哋病床有少過我哋

點解人哋40,000幾個都未崩潰？

懷疑外勞佢地根本不醫,隔離佢地由佢自生自滅

社區感染係十幾

我想討論嘅係
喺醫療硬件上，其實新加坡同香港都係差唔多
但係點解人哋而家到香港四十幾倍
日日幾百宗
都仲未崩潰？

確實自生自滅

其實我都想問好耐，但驚俾人屌

外勞死左都冇人會理

絕大部份都自己隔離後好返

但係佢哋死亡率得27宗
比例極低喎
新加坡應該唔會唔報掛

新加坡嘅醫療究竟有咩厲害獨到之處？

我都係咁諗 覺得香港人過分緊張

但係短期內都要處理架
隔離營又好醫院床位又好
點解香港少咁多單，個系統都咁快崩潰

人地四萬件大部份係外勞，一早困晒喺個集中營度，出都冇得出，所以佢完全唔驚會社區爆發

仲有嘅就係佢哋係透過主動檢測發現，大部份人都係冇病徵，唔需要去醫院隔離。

啱啱鯉魚門咪開始受人囉

你都識講啱啱喇

香港醫護要高人工又唔俾引入外勞

發現得早真係唔同玩法 人地用個expo做隔離中心 真係嚴重先去醫院

咁都要處理㗎
佢哋個處理究竟有咩特別之處先至可以去到四萬幾宗都唔使叫春

新加坡有咁多？

因為新加坡唔係區區都有
果陣一窩蜂笑人money dance money die 根本係乜七都唔知

屌你呀 做乜忍咁耐都唔問

推民族自強 香港獨立

因為疫情有恐怖爆發主意苗頭

香港 傻鳩多
流感 驚西咩 日日都有人死啦

你咁樣冇解釋到喎

就算係醫護比例
新加坡1:419
香港都係多少少1:519

而實際上，醫護人數香港仲多過新加坡

但係而家講緊嘅係新加坡多香港幾十倍病人喎

係香港嘅醫療系統出現問題多過咩高唔高人工呢啲廢話

因為新加坡網上亂講嘢會被消失

新加坡4萬人中死左27個 ，仲弱過流感，驚西咩

你係醫生咩 ?? 人地點處理係咪要你教 ??
咁撚叻, 你唔去叫 G ??

感冒抖下就好啦，外傭又唔係七老八十

屌你，我驚俾人屌呀

外勞中招多，新加坡唔當佢哋係國人

即係而家香港出現嘅問題，其實最大嘅都係檢驗率不足？
但係咁樣點解釋人哋啲醫院都未崩潰哂

佢哋啲醫院床位仲少過香港，咁有幾萬個人確診
淨係講重症都應該多過香港千幾二千個掛
點解香港而家夾埋得700宗active cases都嗌晒救命？

外勞集中營

主要外勞

不是本地

當唔當係一件事
但點樣都要處理
佢哋個醫療系統點樣處理到幾萬人又未崩潰呢個先係值得討論
就算單講重症一定多過香港總確診人數ga wor

Monkey 國民個個做順民有咩所謂姐

新加坡本身就有集中營俾外勞，送乜春醫院
外勞撚有福利咩
你集中營隨便爆都唔關新加坡市民事啦

因為特首唔同

連登打手：死熱狗搞分化，拉！

佢哋個官方網站自己寫

好多人病情好輕，病毒量合格住幾日就出院。

人口密度
醫院使用率香港冇武肺都爆標

困住係宿舍

市長唔同

成日都同最差嘅比 點解唔會台灣比?

班狗官根本唔想武肺消失，
呢半不停借住武肺嚟打壓香港人
仲諗住爆煲就醫護換血

新加坡唔當外勞係人嚟喎
你覺得仲會送佢哋入醫院醫佢哋？？

人口密度 醫療系統問題
公立醫院一早爆尻左

咁實際上都要調派人手處理架
何況講緊嘅係多過香港幾十倍
無論係資源統合定係醫療人手唔係應該一早已經去到極限咩？
好似真係未聽講過新加坡醫療缺乏物資

1.坡狗仆街黎架 唔會送外勞去醫院 除非就黎死
2.香港政府有事無事就送人去醫院 無機制去分輕症重症 亦都無設施去隔離 依家先開個隔離營 😂
3. 港人驚係因為test 做得慢 但到到都有cases d仆街病左仲周圍去

比多幾日啦 到時過active cases 就好快有重症入唔到醫院

醫學會主席講得好啱架

種族隔離政策

咁都要調派醫療人手，仲有醫療物資處理架
如果唔係點樣將死亡個案壓到得27單？

其實香港人都唔想武肺消失

日日幾百個但d 人驚都未驚過咁
個玻仔笑9我係香港WFH

而家唔係講緊新加坡差

係講緊新加坡可以喺呢一個人手數量同資源嘅情況底下
承受到香港40倍以上嘅個案

而香港只係區區千幾宗，啲局長就話醫療系統面臨崩潰

問緊香港點解會同新加坡差咁遠
明明硬件上同資源上喺數量都有優勝，
但點解香港政府咁快投降

因為個特首唔同

第二項嘅正正係我想問嘅嘢，多謝巴打解答

歷史將會寫上中國醫護點樣打救香港

咁都要調派醫療人手，仲有醫療物資處理架
如果唔係點樣將死亡個案壓到得27單？

香港單單千幾宗個案就乜都短缺晒
新加坡幾萬單喎，如果真係乜都唔理嘅話就唔會得27個人死啦

外勞全部都係後生當打
唔使治療就咁隔離 自動好返
而且本身國家衛生情況已經有免疫力

外勞條命係新加坡眼中係狗都不如

你睇下香港一個護士要睇幾多個病人就知 點解爆煲

特首唔同！

外勞去得新加坡打工都後生體力好，醫條毛咩

鎖喺集中營就自癒好返啦

外勞集中放咗上架船駛咗出海

仲有人哋每日檢測二萬人
搵出嚟係冇病徵 身體健康嘅人

香港而家確診嘅多數都係瀨晒嘢要入院

因為人地隔開咗一個地方畀輸人個案，令本地人唔會畀人傳染。唔似得香港咁放啲大陸病狗係港九新界亂咁走。

因為人地係獨立國家

香港班藍屍中左招都唔敢屌正苦架。

中國新疆定邊到
5單都要封城
國情不同

政府比較廢

咁講嘅話新加坡其實係先進國家來講
佢嘅醫療人手同人口比例係唔入流㗎

香港要多3000個醫生先睇齊到新加坡
多一萬個先去到西方國家比例

但係新加坡明顯處理得好過西方
香港而家講緊嘅係淨係需要處理新加坡幾十分之一嘅病患
都叫晒春崩潰喎

1.因為,中招的人絕大部分是住在宿舍的外勞
新加坡已經以郵輪和其他等等方式,由得佢地去死
2.在面對危機時,獨裁係有效率過民主
因為,獨裁國家可以用盡一切的手段來解決問題

在面對危機時,獨裁係有效率過民主
因為,獨裁國家可以用盡一切的手段來解決問題

外勞根本唔當人
死再多佢哋都唔care

一件事還一件事啦
佢哋個情況其實點樣都好，醫療系統瀕臨既壓力一定大過香港好多
而家講緊嘅係佢哋當香港幾十倍
但係得27個人死
喺醫療資源同人手運用上冇理由會強過香港咁多

所以想大家討論
新加坡同香港嘅分別

新加坡衞生部4月18日指，絕大多數的新增病例都是住在外勞宿舍的外藉工人。圖為4月6日鏡頭下的新加坡西雅外勞宿舍，它是其中一間被政府列入隔離區的宿舍。

外勞都冇醫過有乜醫療壓力...

香港啲醫療壓力咪負壓病房唔夠數量俾人住做隔離，啲人放負壓病房又要醫護serve

學新加坡咁咪用分區嘅宿舍做隔離營
問題都係香港唔夠樓俾人住，更加冇乜地方俾人做隔離

全部都錯！

真相係： 呢度嗌得越大聲，越話崩潰, 越多嘢 lam! 正苦派得越多！

#80

人地呢半年搞緊國安法

武肺感染人數係幾何級數咁上
香港人口密度咁高
唔計隱型帶菌者
你覺得幾時先要叫春

西方d白皮豬 死都唔戴口罩 越民主越多on9走出嚟

人地成5萬人確診 死得27個人 而且都係啲廢老
驚閪咩 香港人成班癲晒唔識冷靜 生活喺美國都唔知點死

沙士既經歷

香港正常時候嘅醫療系統不嬲都處於崩潰邊緣㗎喇

咪講咗外勞後生+體力好，你究竟要loop幾多次

新加坡可以7000外勞搬離宿舍入住隔離營，香港邊個搵樓俾7000人做隔離

唔好用美國比啦
好多美國人真係幫唔落
好似周街屌返人戴口罩果啲

中國新加坡

抖下就好返啦後生既 絕症咩真係以為

新加坡大部份患者係年輕外勞
所以大部份人都病情輕同死亡率低，院都唔洗入
何況人地國家唔似你香港係咁縮醫療開支

下早幾星期出左報告 經濟跌到仆街

全世界最驚死

人地係遲咗戴，唔係全部都唔戴
睇下呢段批鬥片係Twitter幾受歡迎

香港好極端
一班就過度恐慌，另一班藍絲老嘢就完全當無事發生

咪係 後生輕症既廢過流感
都唔知做乜9

香港人想wfh

我係擔心醫療系統頂唔頂得順咋

因為狗官想香港大爆發然後引入大陸醫護

新加坡政府一開始係叫民眾唔好戴口罩架

後生+體力好好似講到香港冇後生仔中招咁

因為香港on9囉 乜都送去住院
後生既根本冇得醫冇藥食 住院都係吽臭
根本應該送去隔離營

佢意思係大部份中招既後生都唔洗入院，造成既負擔細好多，全部當感冒塞入集中營隔離就OK，重點係唔洗搞到自己坡佬

投訴L會投訴醫院有位 做咩要人去 隔離營

認真答
因為對aerosal可感染人嘅病有一套既定好嚴格嘅規定
所以啲病房規格有一定要求
例如每小時要換幾多次氣
病床之間有幾多位
程序上都有好多野要做
例如抽鼻咽樣本要係獨立病房做
確診病人住過嘅病房要好徹底消毒

硬件上符合規格嘅病房得千幾二千張
但一個確診連帶係會有幾十個緊密接觸者
幾十個入面會有十個左右有少少微燒或者咳
各種原因需要佔用張合規格嘅床
(未確診但有risk都要小心分隔開)
所以直接對香港黎講
醫療系統嘅load唔係確診人數咁表面

我唔知道新加坡有無contact tracing得咁仔細
但好likely就無
加上香港未有武漢肺炎嘅時候病房長期overload
公立人手資源又緊張
可以騰出去應付嘅真係唔多

題外話
當人手同資源用左去應付武漢肺炎
好多其他病嘅病人其實好受影響
又因為醫院唔想太多病人入院增加傳播風險
會減好多非緊急手術
但所謂非緊急 可以係有粒可疑嘅瘤係肚 但A病人比B病人更可疑 所以做左A先 B再等下個time slot 然後B因為無做手術無病理報告所以開始唔到下一步治療
唔係想情緒勒索大家 要你地好嚴格咁抗疫
只係想話比你知道 肺炎唔係淨係肺炎咁簡單

直接送去隔離 唔使醫

新加坡係有做contact tracing，仲仔細過香港
但爆到去外勞宿舍時就好難做到咁仔細
主要分別其實係新加坡政府揸住好多樓，可以隨時調動做隔離營

睇埋有個回覆講新加坡做法
仲有啲病人係community
香港就係完全無做額外野去處理個啲輕症或者係suspected case
淨係靠醫管局係唔會handle到真係

香港trace條毛咩 開咁多後門比人入

同埋人地政府做野係有科學根據

香港數據，有三成人係冇病徵，佢地入醫院係浪費資源。醫院應該係用嚟照顧中咗招長期病患同老人家

預左未有疫苗都唔會好轉，
就算武肺唔消失都唔代表佢哋唔使防疫，
班狗官呢半年做左啲咩有目共睹，
奠月娥見到第三波出現仲開心到忍唔住係咁笑，
香港人要生存條命要硬過鑽石先得

因為個病其實冇香港政府講咁可怕
人地當普通傷風感冒咁看待

真 人地仲爭議緊應唔應該戴口罩時 香港人已經唔敢掂門柄同𨋢制

呢個真，可以睇睇最近呢份新加坡政府23號出既報告

寫得好清楚有幾多外勞個案同本地個案，本地個案點樣偵測到出黎

新加坡政府雖然一開始以科學理由叫人唔洗戴罩，慢咗大半拍
但最後都同樣以科學理由，叫人戴返口罩，同埋處理隔離個案都做得好及時
相反香港政府就不斷借防疫為由打壓人身自由，應該做既野反而唔做

因為香港未有武漢肺炎之前
醫療系統都已經好有問題
成日都話冇床位
流感季節醫院就已經喊晒

普通傷風感冒

#140係回呢個巴打

香港大規模爆就奶曬野 仲未計變異

留意番discharged有幾多個

佢地唔係40k同時確診，現時active case得番4k, 仲未計輕症

佢地勞工活動範圍本身淨係工地同宿舍，同社會無緊密接觸，所以一般市民中招比例好低

贊同樓主

人哋用緊PAPR喎個hood有正氣壓

做得外勞都體力勞動開
唔似廢老咁弱

所以香港係民主國家？

睇你點睇生命嘅價值lo

大陸水災又肺炎，咪又係咁

你覺得自己命賤，一樣可以唔理照返工返學嫁

入嚟就係為咗睇呢句

相信政府

4萬係總數，有入有出，唔係4萬入院

香港千幾宗都係總數啊
咁總數對總數佢哋係當我哋幾十倍喎

新加坡係獨立國家，二世祖(雖然佢俾人串經濟上想做支那坡)能力差極但佢點都係國家元首，呢啲假中立撚又唔講

多*

依家真係成千入咗院呀

佢嗰四萬人時間點分佈？係咪應該睇最高峰同時有幾多人？

問題係香港既醫療系統
係未爆武肺之前就已經頂得好辛苦，一早比支那人搞到超出負荷
所以武肺呢d高度傳染性既病毒對香港黎講係好大影響

再加上政府唔封關，每次有爆發都會驚唔知有幾多支那人帶左病毒過黎

簡單黎講
坡猴未崩潰除左係因為信政府之外
另一個原因就係唔使好似香港咁直接面對支那黎帶菌者

有啲新加坡人偷偷地屌二世祖，話就算全部外勞中曬中蟈肺炎，而自己新加坡人好少（新加坡每日case個位數社區感染）有武漢肺炎社區感染，但觀感上新加坡個數字（就嚟5萬）都唔好睇

有啲新加坡人偷偷地屌二世祖，話就算全部外勞中曬中蟈肺炎，而自己新加坡人好少（新加坡每日case個位數至20個社區感染）有武漢肺炎社區感染，但觀感上新加坡個數字（就嚟5萬）都唔好睇

人地冧曬檔都唔話你知啦
同支那一鳩樣㗎人地

monkey 條命唔值錢啫

真。。。除咗識搞政治同埋走資。。。仲識乜
香港無未來

其實唔好發大黎報係無事
有排都未染到你啦
幾百萬人每日一百個
唔洗過度恐慌囉

我覆緊佢口中嘅「死亡率低」喎，你同我講香港冇後生仔中招？「中招」同「死亡」係兩回事呀

不如你答我香港又有幾多後生仔死於武漢肺炎先啦

0

我覆緊樓主嘅死亡率低，佢就同我講中招率，九唔搭八

其實香港唔計武漢肺炎 本身醫療負擔就極重

外勞全部困哂喺外勞宿舍
唔淮出門口

check the date

錯 係怕死

新加坡4，5萬個死得27個，後生既中左同感冒差唔多，明明好後生既連登仔好似驚到世界末日咁